# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, Jikhan Jung
# This file is distributed under the same license as the CTHarvester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CTHarvester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-01 17:48+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-01 18:30+0900\n"
"Last-Translator: CTHarvester Documentation Team <noreply@ctharvester.org>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../user_guide.rst:2
msgid "User Guide"
msgstr "사용자 가이드"

#: ../../user_guide.rst:4
msgid "This guide provides comprehensive instructions for using CTHarvester."
msgstr "이 가이드는 CTHarvester 사용을 위한 포괄적인 지침을 제공합니다."

#: ../../user_guide.rst:7
msgid "Getting Started"
msgstr "시작하기"

#: ../../user_guide.rst:10
msgid "Launching CTHarvester"
msgstr "CTHarvester 실행"

#: ../../user_guide.rst:12
msgid "**From source:**"
msgstr "**소스에서:**"

#: ../../user_guide.rst:18
msgid "**From binary (Windows):**"
msgstr "**바이너리에서 (Windows):**"

#: ../../user_guide.rst:20
msgid "Double-click ``CTHarvester.exe``"
msgstr "``CTHarvester.exe`` 더블 클릭"

#: ../../user_guide.rst:23
msgid "Main Window Overview"
msgstr "메인 창 개요"

#: ../../user_guide.rst:25
msgid "The CTHarvester main window consists of several key components:"
msgstr "CTHarvester 메인 창은 여러 주요 구성 요소로 구성됩니다:"

#: ../../user_guide.rst:27
msgid "**Top Section**: Directory selection and file information"
msgstr "**상단 섹션**: 디렉토리 선택 및 파일 정보"

#: ../../user_guide.rst:28
msgid "**Center Section**: Image viewer with slider controls"
msgstr "**중앙 섹션**: 슬라이더 컨트롤이 있는 이미지 뷰어"

#: ../../user_guide.rst:29
msgid "**Right Section**: 3D mesh visualization"
msgstr "**오른쪽 섹션**: 3D 메시 시각화"

#: ../../user_guide.rst:30
msgid "**Bottom Section**: Crop controls and action buttons"
msgstr "**하단 섹션**: 자르기 컨트롤 및 액션 버튼"

#: ../../user_guide.rst:33
msgid "Basic Workflow"
msgstr "기본 워크플로우"

#: ../../user_guide.rst:36
msgid "Loading CT Scan Images"
msgstr "CT 스캔 이미지 로드"

#: ../../user_guide.rst:38
msgid "Click the **\"Open Directory\"** button"
msgstr "**\"디렉토리 열기\"** 버튼 클릭"

#: ../../user_guide.rst:39
msgid "Navigate to the folder containing your CT scan images"
msgstr "CT 스캔 이미지가 포함된 폴더로 이동"

#: ../../user_guide.rst:40
msgid "Select the folder and click **\"Select Folder\"**"
msgstr "폴더를 선택하고 **\"폴더 선택\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:42
msgid "The application will:"
msgstr "애플리케이션은 다음을 수행합니다:"

#: ../../user_guide.rst:44
msgid "Scan the directory for image sequences"
msgstr "이미지 시퀀스에 대한 디렉토리 스캔"

#: ../../user_guide.rst:45
msgid "Generate multi-level thumbnails for fast navigation"
msgstr "빠른 탐색을 위한 다단계 썸네일 생성"

#: ../../user_guide.rst:46
msgid "Display a progress bar during thumbnail generation"
msgstr "썸네일 생성 중 진행률 표시줄 표시"

#: ../../user_guide.rst:49
msgid "First-time loading may take several minutes depending on:"
msgstr "처음 로드하는 경우 다음에 따라 몇 분이 걸릴 수 있습니다:"

#: ../../user_guide.rst:51
msgid "Number of images"
msgstr "이미지 수"

#: ../../user_guide.rst:52
msgid "Image resolution"
msgstr "이미지 해상도"

#: ../../user_guide.rst:53
msgid "Disk speed"
msgstr "디스크 속도"

#: ../../user_guide.rst:54
msgid "CPU performance"
msgstr "CPU 성능"

#: ../../user_guide.rst:57
msgid "Navigating Images"
msgstr "이미지 탐색"

#: ../../user_guide.rst:59
msgid "**Timeline Slider (Vertical):**"
msgstr "**타임라인 슬라이더 (수직):**"

#: ../../user_guide.rst:61
msgid "Drag the slider up/down to navigate through CT slices"
msgstr "슬라이더를 위/아래로 드래그하여 CT 슬라이스 탐색"

#: ../../user_guide.rst:62
msgid "Click above/below the slider for page jumps"
msgstr "페이지 점프를 위해 슬라이더 위/아래 클릭"

#: ../../user_guide.rst:63
msgid "Use keyboard shortcuts:"
msgstr "키보드 단축키 사용:"

#: ../../user_guide.rst:65
msgid "``Up/Down arrows``: Move one slice"
msgstr "``위/아래 화살표``: 한 슬라이스 이동"

#: ../../user_guide.rst:66
msgid "``Page Up/Down``: Jump 10 slices"
msgstr "``Page Up/Down``: 10 슬라이스 점프"

#: ../../user_guide.rst:67
msgid "``Home/End``: Go to first/last slice"
msgstr "``Home/End``: 첫 번째/마지막 슬라이스로 이동"

#: ../../user_guide.rst:69
msgid "**Level Selection:**"
msgstr "**레벨 선택:**"

#: ../../user_guide.rst:71
msgid "Use the Level dropdown to switch between different thumbnail resolutions"
msgstr "레벨 드롭다운을 사용하여 다양한 썸네일 해상도 간 전환"

#: ../../user_guide.rst:72
msgid "Level 0: Original resolution (slowest, highest quality)"
msgstr "레벨 0: 원본 해상도 (가장 느림, 최고 품질)"

#: ../../user_guide.rst:73
msgid "Level 1+: Progressively smaller thumbnails (faster navigation)"
msgstr "레벨 1+: 점진적으로 작은 썸네일 (더 빠른 탐색)"

#: ../../user_guide.rst:76
msgid "Setting Crop Bounds"
msgstr "자르기 경계 설정"

#: ../../user_guide.rst:78
msgid "To select a subset of slices for export:"
msgstr "내보낼 슬라이스 하위 집합을 선택하려면:"

#: ../../user_guide.rst:80
msgid "Navigate to the bottom slice you want to include"
msgstr "포함할 하단 슬라이스로 이동"

#: ../../user_guide.rst:81
msgid "Click **\"Set Bottom\"**"
msgstr "**\"하단 설정\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:82
msgid "Navigate to the top slice"
msgstr "상단 슬라이스로 이동"

#: ../../user_guide.rst:83
msgid "Click **\"Set Top\"**"
msgstr "**\"상단 설정\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:85
msgid "The status bar shows: ``Crop indices: X~Y``"
msgstr "상태 표시줄에 표시됩니다: ``Crop indices: X~Y``"

#: ../../user_guide.rst:88
msgid "Drawing Region of Interest (ROI)"
msgstr "관심 영역(ROI) 그리기"

#: ../../user_guide.rst:90
msgid "To select a specific area of each image:"
msgstr "각 이미지의 특정 영역을 선택하려면:"

#: ../../user_guide.rst:92
msgid "Click and drag on the image viewer to draw a rectangle"
msgstr "이미지 뷰어에서 클릭하고 드래그하여 사각형 그리기"

#: ../../user_guide.rst:93
msgid "The ROI boundary is shown in red"
msgstr "ROI 경계가 빨간색으로 표시됩니다"

#: ../../user_guide.rst:94
msgid "Adjust by dragging the corners"
msgstr "모서리를 드래그하여 조정"

#: ../../user_guide.rst:95
msgid "Click **\"Reset\"** to clear the ROI"
msgstr "**\"재설정\"**을 클릭하여 ROI 지우기"

#: ../../user_guide.rst:98 ../../user_guide.rst:410
msgid "3D Visualization"
msgstr "3D 시각화"

#: ../../user_guide.rst:100
msgid "The 3D mesh view shows a volumetric representation of your CT data:"
msgstr "3D 메시 뷰는 CT 데이터의 볼륨 표현을 보여줍니다:"

#: ../../user_guide.rst:102
msgid "**Adjusting Threshold:**"
msgstr "**임계값 조정:**"

#: ../../user_guide.rst:104
msgid "Use the vertical threshold slider (right side)"
msgstr "수직 임계값 슬라이더 사용 (오른쪽)"

#: ../../user_guide.rst:105
msgid "Higher values show denser materials"
msgstr "값이 높을수록 밀도가 높은 재료 표시"

#: ../../user_guide.rst:106
msgid "Lower values show more transparent materials"
msgstr "값이 낮을수록 더 투명한 재료 표시"

#: ../../user_guide.rst:107
msgid "The 3D mesh updates in real-time"
msgstr "3D 메시가 실시간으로 업데이트됩니다"

#: ../../user_guide.rst:109
msgid "**3D View Controls:**"
msgstr "**3D 뷰 컨트롤:**"

#: ../../user_guide.rst:111
msgid "Click and drag to rotate"
msgstr "클릭하고 드래그하여 회전"

#: ../../user_guide.rst:112
msgid "Scroll to zoom"
msgstr "스크롤하여 확대/축소"

#: ../../user_guide.rst:113
msgid "Right-click to pan"
msgstr "오른쪽 클릭하여 이동"

#: ../../user_guide.rst:114
msgid "Double-click to reset view"
msgstr "더블 클릭하여 뷰 재설정"

#: ../../user_guide.rst:116
msgid "**Inversion:**"
msgstr "**반전:**"

#: ../../user_guide.rst:118
msgid "Check **\"Inv.\"** to invert the grayscale values"
msgstr "**\"Inv.\"**를 선택하여 그레이스케일 값 반전"

#: ../../user_guide.rst:119
msgid "Useful for viewing negative scans"
msgstr "네거티브 스캔 보기에 유용"

#: ../../user_guide.rst:122
msgid "Saving and Exporting"
msgstr "저장 및 내보내기"

#: ../../user_guide.rst:125
msgid "Saving Cropped Image Stack"
msgstr "잘린 이미지 스택 저장"

#: ../../user_guide.rst:127
msgid "Set crop bounds (top and bottom slices)"
msgstr "자르기 경계 설정 (상단 및 하단 슬라이스)"

#: ../../user_guide.rst:128
msgid "Draw ROI if needed"
msgstr "필요시 ROI 그리기"

#: ../../user_guide.rst:129
msgid "Check **\"Open dir. after\"** to open the folder after saving"
msgstr "저장 후 폴더를 열려면 **\"저장 후 디렉토리 열기\"** 선택"

#: ../../user_guide.rst:130
msgid "Click **\"Save cropped image stack\"**"
msgstr "**\"잘린 이미지 스택 저장\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:131
msgid "Select destination folder"
msgstr "대상 폴더 선택"

#: ../../user_guide.rst:132
msgid "Wait for processing to complete"
msgstr "처리 완료 대기"

#: ../../user_guide.rst:134
msgid "The saved images will:"
msgstr "저장된 이미지는 다음과 같습니다:"

#: ../../user_guide.rst:136
msgid "Include only slices between bottom and top bounds"
msgstr "하단과 상단 경계 사이의 슬라이스만 포함"

#: ../../user_guide.rst:137
msgid "Be cropped to the ROI if defined"
msgstr "정의된 경우 ROI로 자르기"

#: ../../user_guide.rst:138
msgid "Maintain original bit depth and format"
msgstr "원본 비트 깊이 및 형식 유지"

#: ../../user_guide.rst:139
msgid "Use sequential numbering"
msgstr "순차 번호 사용"

#: ../../user_guide.rst:142
msgid "Exporting 3D Model"
msgstr "3D 모델 내보내기"

#: ../../user_guide.rst:144
msgid "Adjust the threshold to your desired level"
msgstr "원하는 수준으로 임계값 조정"

#: ../../user_guide.rst:145
msgid "Click **\"Export 3D Model\"**"
msgstr "**\"3D 모델 내보내기\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:146
msgid "Choose save location and filename"
msgstr "저장 위치 및 파일 이름 선택"

#: ../../user_guide.rst:147
msgid "The model is exported as OBJ format"
msgstr "모델은 OBJ 형식으로 내보냅니다"

#: ../../user_guide.rst:149
msgid "The exported OBJ file can be opened in:"
msgstr "내보낸 OBJ 파일은 다음에서 열 수 있습니다:"

#: ../../user_guide.rst:151
msgid "Blender"
msgstr "Blender"

#: ../../user_guide.rst:152
msgid "MeshLab"
msgstr "MeshLab"

#: ../../user_guide.rst:153
msgid "3D printing software (Cura, PrusaSlicer)"
msgstr "3D 프린팅 소프트웨어 (Cura, PrusaSlicer)"

#: ../../user_guide.rst:154
msgid "Most 3D modeling applications"
msgstr "대부분의 3D 모델링 애플리케이션"

#: ../../user_guide.rst:157
msgid "Settings and Preferences"
msgstr "설정 및 환경 설정"

#: ../../user_guide.rst:160
msgid "Opening Preferences"
msgstr "환경 설정 열기"

#: ../../user_guide.rst:162
msgid "Click the gear icon (⚙️) at the bottom right to open the Settings dialog."
msgstr "오른쪽 하단의 톱니바퀴 아이콘 (⚙️)을 클릭하여 설정 대화 상자를 엽니다."

#: ../../user_guide.rst:165
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: ../../user_guide.rst:167
msgid "**Language:**"
msgstr "**언어:**"

#: ../../user_guide.rst:169
msgid "Auto (System): Uses your operating system language"
msgstr "자동 (시스템): 운영 체제 언어 사용"

#: ../../user_guide.rst:170
msgid "English: Force English interface"
msgstr "English: 영어 인터페이스 강제"

#: ../../user_guide.rst:171
msgid "한국어: Force Korean interface"
msgstr "한국어: 한국어 인터페이스 강제"

#: ../../user_guide.rst:173
msgid "**Theme:**"
msgstr "**테마:**"

#: ../../user_guide.rst:175
msgid "Light: Default theme"
msgstr "라이트: 기본 테마"

#: ../../user_guide.rst:176
msgid "Dark: Dark mode (future feature)"
msgstr "다크: 다크 모드 (향후 기능)"

#: ../../user_guide.rst:178
msgid "**Window:**"
msgstr "**창:**"

#: ../../user_guide.rst:180
msgid "Remember window position: Saves window location between sessions"
msgstr "창 위치 기억: 세션 간 창 위치 저장"

#: ../../user_guide.rst:181
msgid "Remember window size: Saves window dimensions"
msgstr "창 크기 기억: 창 크기 저장"

#: ../../user_guide.rst:184
msgid "Thumbnail Settings"
msgstr "썸네일 설정"

#: ../../user_guide.rst:186
msgid "**Max thumbnail size:**"
msgstr "**최대 썸네일 크기:**"

#: ../../user_guide.rst:188
msgid "Range: 100-2000 pixels"
msgstr "범위: 100-2000 픽셀"

#: ../../user_guide.rst:189
msgid "Default: 500"
msgstr "기본값: 500"

#: ../../user_guide.rst:190
msgid "Larger values use more disk space but provide better quality"
msgstr "값이 클수록 더 많은 디스크 공간을 사용하지만 더 나은 품질 제공"

#: ../../user_guide.rst:192
msgid "**Sample size:**"
msgstr "**샘플 크기:**"

#: ../../user_guide.rst:194
msgid "Range: 10-100"
msgstr "범위: 10-100"

#: ../../user_guide.rst:195
msgid "Default: 20"
msgstr "기본값: 20"

#: ../../user_guide.rst:196
msgid "Number of images to sample for initial thumbnails"
msgstr "초기 썸네일을 위해 샘플링할 이미지 수"

#: ../../user_guide.rst:198
msgid "**Max pyramid level:**"
msgstr "**최대 피라미드 레벨:**"

#: ../../user_guide.rst:200
msgid "Range: 1-20"
msgstr "범위: 1-20"

#: ../../user_guide.rst:201
msgid "Default: 10"
msgstr "기본값: 10"

#: ../../user_guide.rst:202
msgid "Maximum number of thumbnail levels to generate"
msgstr "생성할 썸네일 레벨의 최대 수"

#: ../../user_guide.rst:204
msgid "**Enable compression:**"
msgstr "**압축 활성화:**"

#: ../../user_guide.rst:206
msgid "Reduces thumbnail file size"
msgstr "썸네일 파일 크기 감소"

#: ../../user_guide.rst:207
msgid "Slightly slower generation"
msgstr "약간 느린 생성"

#: ../../user_guide.rst:209
msgid "**Format:**"
msgstr "**형식:**"

#: ../../user_guide.rst:211
msgid "TIF: Better quality, larger files"
msgstr "TIF: 더 나은 품질, 더 큰 파일"

#: ../../user_guide.rst:212
msgid "PNG: Good compression, slower"
msgstr "PNG: 좋은 압축, 더 느림"

#: ../../user_guide.rst:215
msgid "Processing Settings"
msgstr "처리 설정"

#: ../../user_guide.rst:217
msgid "**Worker threads:**"
msgstr "**워커 스레드:**"

#: ../../user_guide.rst:219
msgid "Auto: Uses CPU core count"
msgstr "자동: CPU 코어 수 사용"

#: ../../user_guide.rst:220
msgid "1-16: Manual thread count"
msgstr "1-16: 수동 스레드 수"

#: ../../user_guide.rst:221
msgid "More threads = faster processing (up to CPU core count)"
msgstr "스레드 수가 많을수록 더 빠른 처리 (CPU 코어 수까지)"

#: ../../user_guide.rst:223
msgid "**Memory limit:**"
msgstr "**메모리 제한:**"

#: ../../user_guide.rst:225
msgid "Range: 1-64 GB"
msgstr "범위: 1-64 GB"

#: ../../user_guide.rst:226
msgid "Default: 4 GB"
msgstr "기본값: 4 GB"

#: ../../user_guide.rst:227
msgid "Maximum memory for image processing"
msgstr "이미지 처리를 위한 최대 메모리"

#: ../../user_guide.rst:229
msgid "**Use high-performance Rust module:**"
msgstr "**고성능 Rust 모듈 사용:**"

#: ../../user_guide.rst:231
msgid "Checked: Use Rust (10-50x faster)"
msgstr "선택: Rust 사용 (10-50배 빠름)"

#: ../../user_guide.rst:232
msgid "Unchecked: Use Python fallback"
msgstr "선택 해제: Python 폴백 사용"

#: ../../user_guide.rst:235
msgid "Rendering Settings"
msgstr "렌더링 설정"

#: ../../user_guide.rst:237
msgid "**Default threshold:**"
msgstr "**기본 임계값:**"

#: ../../user_guide.rst:239
msgid "Range: 0-255"
msgstr "범위: 0-255"

#: ../../user_guide.rst:240
msgid "Default: 128"
msgstr "기본값: 128"

#: ../../user_guide.rst:241
msgid "Initial threshold for 3D mesh generation"
msgstr "3D 메시 생성을 위한 초기 임계값"

#: ../../user_guide.rst:243
msgid "**Enable anti-aliasing:**"
msgstr "**안티앨리어싱 활성화:**"

#: ../../user_guide.rst:245
msgid "Smoother 3D rendering"
msgstr "더 부드러운 3D 렌더링"

#: ../../user_guide.rst:246
msgid "Slightly slower performance"
msgstr "약간 느린 성능"

#: ../../user_guide.rst:248
msgid "**Show FPS counter:**"
msgstr "**FPS 카운터 표시:**"

#: ../../user_guide.rst:250
msgid "Display frames per second in 3D view"
msgstr "3D 뷰에서 초당 프레임 수 표시"

#: ../../user_guide.rst:251
msgid "Useful for performance monitoring"
msgstr "성능 모니터링에 유용"

#: ../../user_guide.rst:254
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: ../../user_guide.rst:256
msgid "**Logging:**"
msgstr "**로깅:**"

#: ../../user_guide.rst:258
msgid "Log level: DEBUG, INFO, WARNING, ERROR"
msgstr "로그 레벨: DEBUG, INFO, WARNING, ERROR"

#: ../../user_guide.rst:259
msgid "Console output: Enable/disable console logging"
msgstr "콘솔 출력: 콘솔 로깅 활성화/비활성화"

#: ../../user_guide.rst:261
msgid "**Export:**"
msgstr "**내보내기:**"

#: ../../user_guide.rst:263
msgid "Mesh format: STL, PLY, OBJ"
msgstr "메시 형식: STL, PLY, OBJ"

#: ../../user_guide.rst:264
msgid "Image format: TIF, PNG, JPG"
msgstr "이미지 형식: TIF, PNG, JPG"

#: ../../user_guide.rst:265
msgid "Compression level: 0-9"
msgstr "압축 수준: 0-9"

#: ../../user_guide.rst:268
msgid "Import/Export Settings"
msgstr "설정 가져오기/내보내기"

#: ../../user_guide.rst:270
msgid "**Export Settings:**"
msgstr "**설정 내보내기:**"

#: ../../user_guide.rst:272
msgid "Click **\"Export Settings...\"**"
msgstr "**\"설정 내보내기...\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:273
msgid "Choose save location"
msgstr "저장 위치 선택"

#: ../../user_guide.rst:274
msgid "Settings saved as ``ctharvester_settings.yaml``"
msgstr "설정이 ``ctharvester_settings.yaml``로 저장됨"

#: ../../user_guide.rst:276
msgid "**Import Settings:**"
msgstr "**설정 가져오기:**"

#: ../../user_guide.rst:278
msgid "Click **\"Import Settings...\"**"
msgstr "**\"설정 가져오기...\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:279
msgid "Select YAML file"
msgstr "YAML 파일 선택"

#: ../../user_guide.rst:280
msgid "Settings applied immediately"
msgstr "설정이 즉시 적용됨"

#: ../../user_guide.rst:282
msgid "**Reset to Defaults:**"
msgstr "**기본값으로 재설정:**"

#: ../../user_guide.rst:284
msgid "Click **\"Reset to Defaults\"**"
msgstr "**\"기본값으로 재설정\"** 클릭"

#: ../../user_guide.rst:285
msgid "Confirm in dialog"
msgstr "대화 상자에서 확인"

#: ../../user_guide.rst:286
msgid "All settings restored to defaults"
msgstr "모든 설정이 기본값으로 복원됨"

#: ../../user_guide.rst:289
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#: ../../user_guide.rst:292
msgid "File Operations"
msgstr "파일 작업"

#: ../../user_guide.rst:294
msgid "``Ctrl+O``: Open directory"
msgstr "``Ctrl+O``: 디렉토리 열기"

#: ../../user_guide.rst:295
msgid "``F5``: Reload current directory"
msgstr "``F5``: 현재 디렉토리 다시 로드"

#: ../../user_guide.rst:296
msgid "``Ctrl+S``: Save cropped images"
msgstr "``Ctrl+S``: 잘린 이미지 저장"

#: ../../user_guide.rst:297
msgid "``Ctrl+E``: Export 3D mesh"
msgstr "``Ctrl+E``: 3D 메시 내보내기"

#: ../../user_guide.rst:298
msgid "``Ctrl+Q``: Quit application"
msgstr "``Ctrl+Q``: 애플리케이션 종료"

#: ../../user_guide.rst:301
msgid "Navigation"
msgstr "탐색"

#: ../../user_guide.rst:303
msgid "``Left/Right``: Previous/Next slice"
msgstr "``Left/Right``: 이전/다음 슬라이스"

#: ../../user_guide.rst:304
msgid "``Ctrl+Left/Right``: Jump backward/forward 10 slices"
msgstr "``Ctrl+Left/Right``: 10 슬라이스 뒤로/앞으로 점프"

#: ../../user_guide.rst:305
msgid "``Home/End``: First/Last slice"
msgstr "``Home/End``: 첫 번째/마지막 슬라이스"

#: ../../user_guide.rst:308
msgid "View"
msgstr "보기"

#: ../../user_guide.rst:310
msgid "``Ctrl++``: Zoom in"
msgstr "``Ctrl++``: 확대"

#: ../../user_guide.rst:311
msgid "``Ctrl+-``: Zoom out"
msgstr "``Ctrl+-``: 축소"

#: ../../user_guide.rst:312
msgid "``Ctrl+0``: Fit to window"
msgstr "``Ctrl+0``: 창에 맞추기"

#: ../../user_guide.rst:313
msgid "``F3``: Toggle 3D view"
msgstr "``F3``: 3D 뷰 토글"

#: ../../user_guide.rst:316
msgid "Crop Region (ROI)"
msgstr "자르기 영역 (ROI)"

#: ../../user_guide.rst:318
msgid "``B``: Set bottom boundary (lower bound)"
msgstr "``B``: 하단 경계 설정 (하한)"

#: ../../user_guide.rst:319
msgid "``T``: Set top boundary (upper bound)"
msgstr "``T``: 상단 경계 설정 (상한)"

#: ../../user_guide.rst:320
msgid "``Ctrl+R``: Reset crop region"
msgstr "``Ctrl+R``: 자르기 영역 재설정"

#: ../../user_guide.rst:323
msgid "Threshold Adjustment"
msgstr "임계값 조정"

#: ../../user_guide.rst:325
msgid "``Up/Down``: Increase/Decrease threshold"
msgstr "``Up/Down``: 임계값 증가/감소"

#: ../../user_guide.rst:328
msgid "Tools & Settings"
msgstr "도구 및 설정"

#: ../../user_guide.rst:330
msgid "``Ctrl+T``: Generate thumbnails"
msgstr "``Ctrl+T``: 썸네일 생성"

#: ../../user_guide.rst:331
msgid "``Ctrl+,``: Open preferences"
msgstr "``Ctrl+,``: 환경 설정 열기"

#: ../../user_guide.rst:332
msgid "``F1``: Show keyboard shortcuts help"
msgstr "``F1``: 키보드 단축키 도움말 표시"

#: ../../user_guide.rst:333
msgid "``Ctrl+I``: About CTHarvester"
msgstr "``Ctrl+I``: CTHarvester 정보"

#: ../../user_guide.rst:336
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: ../../user_guide.rst:339
msgid "Common Issues"
msgstr "일반적인 문제"

#: ../../user_guide.rst:341
msgid "**\"No valid image files found\"**"
msgstr "**\"유효한 이미지 파일을 찾을 수 없음\"**"

#: ../../user_guide.rst:343
msgid "Ensure images follow naming pattern: ``prefix000001.tif``"
msgstr "이미지가 명명 패턴을 따르는지 확인: ``prefix000001.tif``"

#: ../../user_guide.rst:344
msgid "Check file extensions (.tif, .tiff, .png, .jpg, .bmp)"
msgstr "파일 확장자 확인 (.tif, .tiff, .png, .jpg, .bmp)"

#: ../../user_guide.rst:345
msgid "Verify read permissions on directory"
msgstr "디렉토리에 대한 읽기 권한 확인"

#: ../../user_guide.rst:347
msgid "**Slow thumbnail generation**"
msgstr "**느린 썸네일 생성**"

#: ../../user_guide.rst:349
msgid "Use Rust module if available (10-50x faster)"
msgstr "가능한 경우 Rust 모듈 사용 (10-50배 빠름)"

#: ../../user_guide.rst:350
msgid "Reduce max thumbnail size"
msgstr "최대 썸네일 크기 감소"

#: ../../user_guide.rst:351
msgid "Check disk speed (SSD recommended)"
msgstr "디스크 속도 확인 (SSD 권장)"

#: ../../user_guide.rst:352 ../../user_guide.rst:365
msgid "Close other applications"
msgstr "다른 애플리케이션 닫기"

#: ../../user_guide.rst:354
msgid "**3D view not updating**"
msgstr "**3D 뷰가 업데이트되지 않음**"

#: ../../user_guide.rst:356
msgid "Check threshold value (try different values)"
msgstr "임계값 확인 (다른 값 시도)"

#: ../../user_guide.rst:357
msgid "Verify enough images are loaded"
msgstr "충분한 이미지가 로드되었는지 확인"

#: ../../user_guide.rst:358
msgid "Try resetting view (double-click in 3D view)"
msgstr "뷰 재설정 시도 (3D 뷰에서 더블 클릭)"

#: ../../user_guide.rst:360
msgid "**Out of memory errors**"
msgstr "**메모리 부족 오류**"

#: ../../user_guide.rst:362
msgid "Reduce memory limit in settings"
msgstr "설정에서 메모리 제한 감소"

#: ../../user_guide.rst:363
msgid "Use smaller thumbnail sizes"
msgstr "더 작은 썸네일 크기 사용"

#: ../../user_guide.rst:364
msgid "Process fewer slices at once"
msgstr "한 번에 더 적은 슬라이스 처리"

#: ../../user_guide.rst:367
msgid "**Settings not saving**"
msgstr "**설정이 저장되지 않음**"

#: ../../user_guide.rst:369
msgid "Check write permissions on config directory"
msgstr "구성 디렉토리에 대한 쓰기 권한 확인"

#: ../../user_guide.rst:370
msgid "Windows: ``%APPDATA%\\\\CTHarvester``"
msgstr "Windows: ``%APPDATA%\\\\CTHarvester``"

#: ../../user_guide.rst:371
msgid "Linux/macOS: ``~/.config/CTHarvester``"
msgstr "Linux/macOS: ``~/.config/CTHarvester``"

#: ../../user_guide.rst:374
msgid "Getting Help"
msgstr "도움 받기"

#: ../../user_guide.rst:376
msgid "If you encounter issues:"
msgstr "문제가 발생하면:"

#: ../../user_guide.rst:378
msgid "Check this documentation"
msgstr "이 문서 확인"

#: ../../user_guide.rst:379
msgid "Review logs in the console or log file"
msgstr "콘솔 또는 로그 파일의 로그 검토"

#: ../../user_guide.rst:380
msgid "Search existing issues on GitHub"
msgstr "GitHub에서 기존 이슈 검색"

#: ../../user_guide.rst:381
msgid "Create a new issue with:"
msgstr "다음과 함께 새 이슈 생성:"

#: ../../user_guide.rst:383
msgid "Operating system and version"
msgstr "운영 체제 및 버전"

#: ../../user_guide.rst:384
msgid "Python version"
msgstr "Python 버전"

#: ../../user_guide.rst:385
msgid "Error message or description"
msgstr "오류 메시지 또는 설명"

#: ../../user_guide.rst:386
msgid "Steps to reproduce"
msgstr "재현 단계"

#: ../../user_guide.rst:387
msgid "Log file (if applicable)"
msgstr "로그 파일 (해당되는 경우)"

#: ../../user_guide.rst:390
msgid "Tips and Best Practices"
msgstr "팁 및 모범 사례"

#: ../../user_guide.rst:393
msgid "Performance Optimization"
msgstr "성능 최적화"

#: ../../user_guide.rst:395
msgid "Use SSD for best thumbnail generation speed"
msgstr "최상의 썸네일 생성 속도를 위해 SSD 사용"

#: ../../user_guide.rst:396
msgid "Enable Rust module for 10-50x faster thumbnails"
msgstr "10-50배 빠른 썸네일을 위해 Rust 모듈 활성화"

#: ../../user_guide.rst:397
msgid "Start with lower thumbnail resolution for initial exploration"
msgstr "초기 탐색을 위해 낮은 썸네일 해상도로 시작"

#: ../../user_guide.rst:398
msgid "Generate full-resolution thumbnails only when needed"
msgstr "필요한 경우에만 전체 해상도 썸네일 생성"

#: ../../user_guide.rst:399
msgid "Close unnecessary applications during processing"
msgstr "처리 중 불필요한 애플리케이션 닫기"

#: ../../user_guide.rst:402
msgid "File Organization"
msgstr "파일 구성"

#: ../../user_guide.rst:404
msgid "Keep CT scan images in dedicated folders"
msgstr "전용 폴더에 CT 스캔 이미지 보관"

#: ../../user_guide.rst:405
msgid "Use consistent naming conventions"
msgstr "일관된 명명 규칙 사용"

#: ../../user_guide.rst:406
msgid "Include metadata/log files with scans"
msgstr "스캔과 함께 메타데이터/로그 파일 포함"

#: ../../user_guide.rst:407
msgid "Back up original data before processing"
msgstr "처리 전 원본 데이터 백업"

#: ../../user_guide.rst:412
msgid "Experiment with different threshold values"
msgstr "다양한 임계값 실험"

#: ../../user_guide.rst:413
msgid "Use inversion for negative scans"
msgstr "네거티브 스캔에 반전 사용"

#: ../../user_guide.rst:414
msgid "Try different viewing angles for better understanding"
msgstr "더 나은 이해를 위해 다양한 보기 각도 시도"

#: ../../user_guide.rst:415
msgid "Export models for analysis in specialized 3D software"
msgstr "전문 3D 소프트웨어에서 분석을 위해 모델 내보내기"

#: ../../user_guide.rst:418
msgid "FAQ"
msgstr "자주 묻는 질문"

#: ../../user_guide.rst:420
msgid "**Q: What file formats are supported?**"
msgstr "**Q: 어떤 파일 형식이 지원됩니까?**"

#: ../../user_guide.rst:422
msgid ""
"A: TIF/TIFF, PNG, JPG/JPEG, and BMP. TIF/TIFF recommended for medical "
"imaging."
msgstr "A: TIF/TIFF, PNG, JPG/JPEG 및 BMP. 의료 영상에는 TIF/TIFF 권장."

#: ../../user_guide.rst:424
msgid "**Q: Can I process 16-bit images?**"
msgstr "**Q: 16비트 이미지를 처리할 수 있습니까?**"

#: ../../user_guide.rst:426
msgid "A: Yes, CTHarvester supports both 8-bit and 16-bit images."
msgstr "A: 예, CTHarvester는 8비트 및 16비트 이미지를 모두 지원합니다."

#: ../../user_guide.rst:428
msgid "**Q: How long does thumbnail generation take?**"
msgstr "**Q: 썸네일 생성에 얼마나 걸립니까?**"

#: ../../user_guide.rst:430
msgid "A: With Rust module: 1-5 minutes for 1000 images"
msgstr "A: Rust 모듈 사용 시: 1000개 이미지에 1-5분"

#: ../../user_guide.rst:431
msgid "Without Rust: 10-50 minutes for 1000 images"
msgstr "Rust 미사용 시: 1000개 이미지에 10-50분"

#: ../../user_guide.rst:433
msgid "Time varies by image resolution, disk speed, and CPU performance."
msgstr "시간은 이미지 해상도, 디스크 속도 및 CPU 성능에 따라 달라집니다."

#: ../../user_guide.rst:435
msgid "**Q: Where are thumbnails stored?**"
msgstr "**Q: 썸네일은 어디에 저장됩니까?**"

#: ../../user_guide.rst:437
msgid "A: In a ``.thumbnail/`` subdirectory within your CT scan folder."
msgstr "A: CT 스캔 폴더 내의 ``.thumbnail/`` 하위 디렉토리에 저장됩니다."

#: ../../user_guide.rst:439
msgid "**Q: Can I delete thumbnail files?**"
msgstr "**Q: 썸네일 파일을 삭제할 수 있습니까?**"

#: ../../user_guide.rst:441
msgid "A: Yes, they will be regenerated when you reopen the directory."
msgstr "A: 예, 디렉토리를 다시 열면 재생성됩니다."

#: ../../user_guide.rst:443
msgid "**Q: What's the maximum image size supported?**"
msgstr "**Q: 지원되는 최대 이미지 크기는 얼마입니까?**"

#: ../../user_guide.rst:445
msgid ""
"A: Tested up to 4096x4096 pixels. Larger images may work but require more"
" memory."
msgstr "A: 4096x4096 픽셀까지 테스트되었습니다. 더 큰 이미지는 작동할 수 있지만 더 많은 메모리가 필요합니다."

#: ../../user_guide.rst:447
msgid "**Q: Can I run CTHarvester on a server without display?**"
msgstr "**Q: 디스플레이 없이 서버에서 CTHarvester를 실행할 수 있습니까?**"

#: ../../user_guide.rst:449
msgid ""
"A: Not currently. CTHarvester requires a GUI environment (X11, Wayland, "
"or Windows display)."
msgstr "A: 현재는 불가능합니다. CTHarvester는 GUI 환경(X11, Wayland 또는 Windows 디스플레이)이 필요합니다."

#: ../../user_guide.rst:451
msgid "**Q: Is my data sent anywhere?**"
msgstr "**Q: 내 데이터가 어딘가로 전송됩니까?**"

#: ../../user_guide.rst:453
msgid ""
"A: No. CTHarvester processes all data locally. No internet connection "
"required."
msgstr "A: 아니요. CTHarvester는 모든 데이터를 로컬에서 처리합니다. 인터넷 연결이 필요하지 않습니다."

